<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Courant on Nature en Lorraine</title>
    <link>https://MuAries57.github.io/tags/courant/</link>
    <description>Recent content in Courant on Nature en Lorraine</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Feb 2016 11:12:06 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://MuAries57.github.io/tags/courant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Etourneau samsonnet</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/etourneau/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 11:12:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/etourneau/</guid>
      <description>Observations Au soleil, c&amp;#8217;est un oiseau assez joli avec un plumage noir profond parsemé de blanc. Il y en avait 3 au sommet d&amp;#8217;un arbre à coté d&amp;#8217;une pie. Ils sont restés un petit moment tous ensemble puis sont repartis.
  mars 2017 Nous venons de nous rendre compte que 3 étourneaux ont fait leur nid dans notre toiture. et du coup, ravage un peut tout ce qu&amp;#8217;il trouve dans le jardin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sitelle torchepot</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/sitelle/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2016 10:27:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/sitelle/</guid>
      <description>Dans le distributeur de graines Encore un oiseau qui vient au ravitaillement en couple ! Deux belles sitelles dans les graines du distributeur. Le dessus gris bleu est vraiment magnifique, on a l&amp;#8217;impression qu&amp;#8217;il change de couleur en fonction de la lumière. Elles sont restées un bon moment en surveillant les alentours.
 Depuis que j&amp;#8217;ai remis des boules à graines, les deux sitelles sont revenues. Une dans le distributeur de boules à graisse, une dans le distributeur de graines de Tournesol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Troglodyte mignon</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/troglodyte/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:21:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/troglodyte/</guid>
      <description>Sous la haie Ce soir en rentrant, je remarque un truc qui bouge sous la haie de troën. J&amp;#8217;observe et là je vois un tout petit oiseau qui gazouille gaiement. C&amp;#8217;est un cri que je reconnais car ça fait plusieurs jours que je l&amp;#8217;entends et que je me demandais d&amp;#8217;où il pouvait venir.
  Sur la terrasse Je regarde par la fenêtre et je vois un tout petit oiseau. 5 à 8 cm pas plus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rouge-gorge</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/rougeg/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:20:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/rougeg/</guid>
      <description>Constatation On ne le voit pas très souvent. Quasiment le même comportement que le rouge-queue. Je crois qu&amp;#8217;il y en a un qui dort dans la haie d&amp;#8217;arbustes.
  Printemps Ce matin, je l&amp;#8217;ai vu sur le tuteur de l&amp;#8217;érable. Les oiseaux l&amp;#8217;aiment bien celui là. Il observait le jardin. Puis il a fini par partir chez le voisin
  Distributeur de graines D&amp;#8217;habitude le rouge gorge vient ramasser le reste des mésanges au sol (ramasse miette) mais là, je l&amp;#8217;ai vu grimper dans la mangeoire à oiseaux et se servir tout seul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rouge-queue noir</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/rougeq/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:12:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/rougeq/</guid>
      <description>Observation C&amp;#8217;est un oiseaux qui n&amp;#8217;est pas très farouche car il est souvent sur la terrasse. Souvent seul, il aime se poser sur les tuteurs ou sur les bambous qui servent de décoration. Il observe pendant de longues minutes, puis il plonge au sol pour manger.
  Printemps frais En rentrant du boulot, j&amp;#8217;ouvre les volets de la pièce principale, et je vois un rouge-queue dans le jardin, plutôt proche de la maison.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pie</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/pie/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:07:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/pie/</guid>
      <description>Généralités Les pies viennent souvent par deux au fond du jardin, vers le pommier et le cerisier. Elles peuvent comme ça repartir très vite vers le bosquet et les arbres de l&amp;#8217;autre coté du ruisseau
  Graines Depuis que j&amp;#8217;ai mis les graines aux oiseaux dans le fond du jardin, les pies n&amp;#8217;arrêtent pas de faire le ménage des autres oiseaux en ramassant ce qui tombe. Elles viennent souvent par groupe de 3 voir 4 pies en même temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moineau domestique</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/moineau/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:01:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/moineau/</guid>
      <description>En bande Un matin, après avoir tondu, je regarde devant la terrasse, et je me rends compte qu&amp;#8217;il y avait au moins une vingtaine de petits oiseaux. Que des moineaux. Sûrement qu&amp;#8217;ils nous ont observés et une fois que nous sommes partis, ils ont investi les lieux.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mésange à tête bleue</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangeb/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:00:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangeb/</guid>
      <description>Premières observations On les voit souvent au printemps. Souvent en groupe de 2 ou 3. Elles sortent le matin ou le soir à la tombée de la nuit. Il faut dire qu&amp;#8217;elles sont vraiment très belles avec leur tête bleue.
 Quand elles volent, on les reconnait bien, car elles font comme des vagues.
 Un soir, j&amp;#8217;en ai vu 5 ou 6 voler en même temps.
  Repas Je leur mets des graines de tournesol dans une mangeoire à oiseaux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mésange charbonnière</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangec/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 13:54:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangec/</guid>
      <description>Descriptif On les voit en même temps que les mésanges à tête bleue mais on en voit beaucoup moins. Elle vole de la même façon. Elles sont reconnaissables à leur tête noire.
  Avec les graines Cet hiver, c&amp;#8217;est la première année que je mets des graines aux oiseaux. Les premiers oiseaux à s&amp;#8217;être approvisionnés, ce sont les mésanges charbonnières. Je soupçonne qu&amp;#8217;elles aient un nid dans les arbres en face.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merle (et Merlette)</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/merle/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 13:53:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/merle/</guid>
      <description>Dans le jardin Quand ces oiseaux sont en vol, je ne les reconnais pas toujours, mais je les trouve souvent au sol, dans le jardin en train de manger des insectes [1]
 Ils sont dès fois aussi près du cerisier et du ruisseau.
  Haie de Laurier Un couple de merle a élu domicile dans notre haie de Laurier. On les voit assez souvent voler de branche en branche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corneille</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/corneille/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 13:49:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/corneille/</guid>
      <description>Nous nous sommes rendu compte que dans les arbres au bord du ruisseau, des corneilles ont fait leur nid. Nous avions donc 2 corneilles de temps en temps dans le jardin. Au moment des naissances, c&amp;#8217;était plutôt 4. Ils avaient tendance d&amp;#8217;ailleurs à chasser les autres oiseaux. J&amp;#8217;avoue que leur noirceur, quand il fait gris donne un aspect assez lugubre aux choses. Par contre, quand il fait beau, le plumage est plutot noir profond reflet bleuté.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>