<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oiseau on Nature en Lorraine</title>
    <link>https://MuAries57.github.io/categories/oiseau/</link>
    <description>Recent content in Oiseau on Nature en Lorraine</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2017 14:53:25 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://MuAries57.github.io/categories/oiseau/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>rouge queue à front blanc</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/rougeqfb/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2017 14:53:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/rougeqfb/</guid>
      <description>sur les arbres Nous l&amp;#8217;avons vu voler sur l&amp;#8217;érable, puis sur le pommier puis sur le cerisier de branche en branche. Mais il semblait chasser par d&amp;#8217;autres oiseaux.
  au sommet des arbres Nous l&amp;#8217;avons aperçu également au sommet des grands arbres, sacré poste d&amp;#8217;observation dominant tous les champs aux alentours
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fauvette des jardins</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/fauvettej/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 13:43:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/fauvettej/</guid>
      <description>Première vision C&amp;#8217;est un oiseau tout petit. Les moineaux n&amp;#8217;arrêtent pas de la chasser dès qu&amp;#8217;elle essaye de se nourrir. Elle va souvent dans la clématite en fleurs et cherche des graines au sol.
  Sur la terrasse J&amp;#8217;ai rajouté un bac au sol avec quelques boules à graines, j&amp;#8217;ai pu revoir la fauvette des jardins dedans. Cela faisait depuis l&amp;#8217;année dernière que je ne l&amp;#8217;avais pas revu.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pouillot fitis</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/pouillotf/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 13:38:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/pouillotf/</guid>
      <description>Celui qu&amp;#8217;on a vu, c&amp;#8217;est un jeune par contre, il était tout seul. Je n&amp;#8217;ai jamais vu ces parents. En tout cas, il a l&amp;#8217;air de se débrouiller. Il niche dans les arbres derrière la haie de laurier d&amp;#8217;ornement.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fauvette mélanocéphale</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/fauvettem/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2016 17:27:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/fauvettem/</guid>
      <description>Prés de la fenêtre Visiblement il niche dans la haie qui fait coin avec la maison, donc il est tout prés de nous. Nous l&amp;#8217;avons aperçu un jour de pluie, sur une branche, il attendait
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canard colvert</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/canardv/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2016 13:46:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/canardv/</guid>
      <description>Dans la Moselle A Metz, sur les bras de Moselle ou sur le plan d&amp;#8217;eau, des familles de colvert sont présentes. Comme sur beaucoup de plan d&amp;#8217;eau en France. Ce n&amp;#8217;est pas un animal agressif, il se laisse nourrir par les gens qui passent.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouette d&#39;Egypte</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/ouette/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2016 19:42:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/ouette/</guid>
      <description>A Metz Sur la moselle, on voit deux gros canards sur un barage de la rivière. Je suis restée longtemps à les observer. Je les trouvais gros pour des canards et d&amp;#8217;une couleur assez atipique. Après une longue recherche, j&amp;#8217;ai trouvé ce que c&amp;#8217;était, des ouettes d&amp;#8217;Egyptes. Visiblement, l&amp;#8217;espèce à été introduite en Allemagne, Hollande et Angleterre. Visiblement, elle commence à descendre.
 C&amp;#8217;est vraiment plus gros qu&amp;#8217;un canard et assez particulier au niveau couleur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verdier</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/verdier/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2016 08:43:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/verdier/</guid>
      <description>Dans le jardin En meute, 4 ou 5 verdiers en train de manger les graines et bourgeons laissés après la tonte de la pelouse. On en voit quand même que rarement.
 la photo est de moi :)
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perdrix</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/perdrix/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 19:30:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/perdrix/</guid>
      <description>A la sortie du village On sort de notre village, et dans un champ, une dizaine de perdrix qui attendait le long de la route. Je ne les ai jamais revu.
  Dans le Nord Lors d&amp;#8217;une balade à coté des champs, en marchant, tout d&amp;#8217;un coup, 3 perdrix au décollage.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faisan</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/faisan/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 19:30:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/faisan/</guid>
      <description>Dans un champ En rentrant un soir, il était sur le bord de la route, à l&amp;#8217;entrée d&amp;#8217;un village voisin. Quel magnifique oiseau.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moineau friquet</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/moineauf/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 19:29:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/moineauf/</guid>
      <description>Dans le jardin Il faut dire qu&amp;#8217;on a mis du temps à le repérer celui là car il ressemble quand même au moineau domestique. Nous en avons vu qu&amp;#8217;un seul. Il vient lui aussi chercher des graines dans la mangeoire et vient de fois au sol ramasser ce que les moineaux domestiques font tomber.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grive musicienne</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/grivemu/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 18:39:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/grivemu/</guid>
      <description>Le long de la haie En début d&amp;#8217;après midi, un oiseau de la taille d&amp;#8217;un gros merle, déambule le long de la haie. Il picore le sol. Il est resté là une bonne vingtaine de minutes. La haie donnant juste en face des fenêtres, nous avons pu l&amp;#8217;observer en toute tranquilité.
 La photo est de nous :)
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pinson des arbres</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/pinson/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 13:46:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/pinson/</guid>
      <description>Première fois Ce n&amp;#8217;est pas moi que l&amp;#8217;est vu, mais Sam. Il l&amp;#8217;a pris en photo, celui ci était dans un arbre, puis s&amp;#8217;est envolé.
  Dans la mangeoire Cette fois ci, c&amp;#8217;est la femelle que nous avons vu, elle est beaucoup moins colorée que son conjoint mais joli quand même. Elle aussi, elle apprécie les graines qu&amp;#8217;on met dans le jardin.
  Sur un arbre Le lendemain, c&amp;#8217;est le male qui était dans l&amp;#8217;arbre au fond du jardin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruant jaune</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/bruant/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2016 18:47:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/bruant/</guid>
      <description>Dans le cerisier Je regardais les mésanges dehors qui se batait devant la mangeoire à graines, quand tout à coup, un oiseau tout jaune se pose dans l&amp;#8217;arbre. Un peu plus gros que les mésanges, dans un arbre sans feuille et tout jaune, il faut dire qu&amp;#8217;on ne voyait que lui. Ensuite, il s&amp;#8217;est envoyé puis poser devant le pommier, pour manger les graines que les mésanges faisaient tomber. Il est resté un bon moment.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geai Des Chênes</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/geaideschenes/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 09:47:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/geaideschenes/</guid>
      <description>Au pied du pommier Ce matin, ce bel oiseau était dans mon jardin en train de chercher des insectes. Il est resté un bon moment. Nous en avons aperçu un deuxième pas très loin. Comme nous sommes fin mars, je soupçonne que ce soit un couple car nous sommes en période de reproduction pour plein d&amp;#8217;oiseaux.
 Il faut dire que c&amp;#8217;est un oiseau imposant car de bonne taille. Je n&amp;#8217;avais jamais vu cet oiseau de si près.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mésange à longue queue</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangel/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 17:45:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangel/</guid>
      <description>Le long du ruisseau Un couple de mésange à longue queue n&amp;#8217;arrétait pas de virevolter le long du ruisseau. Ce n&amp;#8217;est pas un oiseau que j&amp;#8217;ai souvent vu, mais là j&amp;#8217;ai passé du temps à les observer. Ils sont passés très près de moi, sans crainte. Ils étaient à moins d&amp;#8217;un mètre et faisait des ronds autour de moi. Leur queue est magnifique, longue et évasée.
 J&amp;#8217;espère que je les reverrai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faucon crecerelle</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/fauconc/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 11:12:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/fauconc/</guid>
      <description>Sur un panneau stop J&amp;#8217;ai toujours en mémoire qu&amp;#8217;il y a des faucons crecerelles qui niche sur le Sacré Coeur, du coup, je ne m&amp;#8217;attendais pas à le voir sur un panneau stop en pleine campagne. Facilement reconnaissable grace à sa taille et à son ramage, c&amp;#8217;en était bien un. C&amp;#8217;était en rentrant du boulot, je pense qu&amp;#8217;il orbservait les champs, le soir approchant, pour trouver de quoi manger.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etourneau samsonnet</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/etourneau/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 11:12:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/etourneau/</guid>
      <description>Observations Au soleil, c&amp;#8217;est un oiseau assez joli avec un plumage noir profond parsemé de blanc. Il y en avait 3 au sommet d&amp;#8217;un arbre à coté d&amp;#8217;une pie. Ils sont restés un petit moment tous ensemble puis sont repartis.
  mars 2017 Nous venons de nous rendre compte que 3 étourneaux ont fait leur nid dans notre toiture. et du coup, ravage un peut tout ce qu&amp;#8217;il trouve dans le jardin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grive litorne</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/grivel/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 11:11:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/grivel/</guid>
      <description>En bande un samedi matin, dans les arbres au fond du jardin, 8 oiseaux semblables. Il a fallu un moment pour savoir quel genre d&amp;#8217;oiseau c&amp;#8217;était. De taille conséquente. Puis après recherche, c&amp;#8217;était des grives litornes. Nous sommes restés un moment à les regarder en train de se déplacer d&amp;#8217;arbre en arbre pour se rassembler.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sitelle torchepot</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/sitelle/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2016 10:27:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/sitelle/</guid>
      <description>Dans le distributeur de graines Encore un oiseau qui vient au ravitaillement en couple ! Deux belles sitelles dans les graines du distributeur. Le dessus gris bleu est vraiment magnifique, on a l&amp;#8217;impression qu&amp;#8217;il change de couleur en fonction de la lumière. Elles sont restées un bon moment en surveillant les alentours.
 Depuis que j&amp;#8217;ai remis des boules à graines, les deux sitelles sont revenues. Une dans le distributeur de boules à graisse, une dans le distributeur de graines de Tournesol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mésange nonnette</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangen/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2016 10:26:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangen/</guid>
      <description>Dans le distributeur de graines C&amp;#8217;est vraiment la première fois que je vois ce type de mésange, un &#34;poil&#34; plus petite que les mésanges à tête bleue ou les mésanges charbonnières. Moins de couleur aussi. Ce matin, c&amp;#8217;était un couple que se relayait. Quand une était dans les graines, la deuxième était sur la branche en dessous, puis au bout de quelques secondes, elles échangaient leur place.
 Les mésanges nonettes sont revenues dans la mangeoire à oiseau, elles se rapprochent et n&amp;#8217;ont presque plus peur de moi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mouette</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/mouette/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 12:02:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/mouette/</guid>
      <description>Au plan d&amp;#8217;eau Cet oiseau pour moi, vit au bord de la mer. Et là, pour le coup, nous en sommes loin. Mais nous voyons quelques mouettes souvent au plan d&amp;#8217;eau. Je pense que c&amp;#8217;est un oiseau qui fait le ménage, car souvent, nous le voyons &#34;nettoyer&#34; les déchets alimentaires laissés par les promeneurs
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cormoran</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/cormoran/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 11:51:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/cormoran/</guid>
      <description>Sur la rivière Un matin, en allant au boulot, le long de la rivière (assez haute ce jour là), un oiseau noir assez atypique pour la région se trouvait sur une branche, en y regardant de plus près, c&amp;#8217;était un cormoran. Je pensais pas le voir un jour dans notre région, car pour moi, cette oiseau vit au bord de la mer.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cygne</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/cygne/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 11:50:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/cygne/</guid>
      <description>Le long de la seille Il y a un endroit à Metz, le long de la seille, près de la pointe du Temple Neuf où il y a toujours un regroupement de cygnes. Je pense que les gens les nourrissent, donc ils attendent à manger. Quand on s&amp;#8217;approche trop près d&amp;#8217;eux, ils deviennent vite agréssifs.
  Vu depuis la fenêtre du boulot. Mon bureau donne sur la rivière, donc souvent en journée, je vois des vols de cygne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chouette effraie</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/chouette/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2016 21:29:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/chouette/</guid>
      <description>En rentrant de chez un ami On prend la route pour rentrer chez nous en revenant d&amp;#8217;une soirée &#34;Tup&#34;, et là, une magnifique chouette effraie traverse la route juste devant notre pare-brise. On l&amp;#8217;a bien reconnu grace à sa tête bien blanche facilement reconnaissable. J&amp;#8217;ai eu très peur qu&amp;#8217;elle s&amp;#8217;écrase sur la voiture, mais c&amp;#8217;est bon. C&amp;#8217;est passé tout prêt !
  Dérangement climatique Alors là, je ne comprends plus rien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vanneau huppé</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/vanneau/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:25:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/vanneau/</guid>
      <description>Dans le nord En partant de chez les parents de Sam, nous voyons dans un champ, de beaux oiseaux à dominante noire et une crête sur la tête. Il y en avait vraiment beaucoup. Nous les avons observés un petit moment. C&amp;#8217;était des vanneaux huppés. Je pense qu&amp;#8217;ils étaient en migration car je n&amp;#8217;en ai jamais revus depuis.
  Dans un champ. Cela faisait bien longtemps qu&amp;#8217;on en avait pas vu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Héron cendré</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/heron/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:24:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/heron/</guid>
      <description>Congrès Un midi, en me baladant pendant la pause, sur l&amp;#8217;île au milieu de la Seille, une trentaine ou une quarantaine de hérons cendrés en train d&amp;#8217;attendre. C&amp;#8217;était tellement bizarre. Comme s&amp;#8217;il y avait un rassemblement. Ils sont restés là 3 jours puis ils sont partis.
  Dans un marais Sur la route de Boulay, un champ reste toujours innondé, un marais vraisemblablement. A cet endroit, souvent un héron attend.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aigrette</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/aigrette/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:23:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/aigrette/</guid>
      <description>Dans un champ Les aigrettes, quand j&amp;#8217;en aperçois, sont rarement seules. Souvent par deux ou même en groupe. Facilement reconnaissable avec son allure d&amp;#8217;échassier et sa couleur toute blanche. Malheureusement, j&amp;#8217;en ai vu rarement voler.
  Dans les inondations Je suis passée le long de la nied ce matin, et celle-ci avait bien débordé de son lit. en regardant dans les petits marais formés par l&amp;#8217;eau, j&amp;#8217;ai pu voir des aigrettes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Troglodyte mignon</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/troglodyte/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:21:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/troglodyte/</guid>
      <description>Sous la haie Ce soir en rentrant, je remarque un truc qui bouge sous la haie de troën. J&amp;#8217;observe et là je vois un tout petit oiseau qui gazouille gaiement. C&amp;#8217;est un cri que je reconnais car ça fait plusieurs jours que je l&amp;#8217;entends et que je me demandais d&amp;#8217;où il pouvait venir.
  Sur la terrasse Je regarde par la fenêtre et je vois un tout petit oiseau. 5 à 8 cm pas plus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rouge-gorge</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/rougeg/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:20:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/rougeg/</guid>
      <description>Constatation On ne le voit pas très souvent. Quasiment le même comportement que le rouge-queue. Je crois qu&amp;#8217;il y en a un qui dort dans la haie d&amp;#8217;arbustes.
  Printemps Ce matin, je l&amp;#8217;ai vu sur le tuteur de l&amp;#8217;érable. Les oiseaux l&amp;#8217;aiment bien celui là. Il observait le jardin. Puis il a fini par partir chez le voisin
  Distributeur de graines D&amp;#8217;habitude le rouge gorge vient ramasser le reste des mésanges au sol (ramasse miette) mais là, je l&amp;#8217;ai vu grimper dans la mangeoire à oiseaux et se servir tout seul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rouge-queue noir</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/rougeq/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:12:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/rougeq/</guid>
      <description>Observation C&amp;#8217;est un oiseaux qui n&amp;#8217;est pas très farouche car il est souvent sur la terrasse. Souvent seul, il aime se poser sur les tuteurs ou sur les bambous qui servent de décoration. Il observe pendant de longues minutes, puis il plonge au sol pour manger.
  Printemps frais En rentrant du boulot, j&amp;#8217;ouvre les volets de la pièce principale, et je vois un rouge-queue dans le jardin, plutôt proche de la maison.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pie</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/pie/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:07:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/pie/</guid>
      <description>Généralités Les pies viennent souvent par deux au fond du jardin, vers le pommier et le cerisier. Elles peuvent comme ça repartir très vite vers le bosquet et les arbres de l&amp;#8217;autre coté du ruisseau
  Graines Depuis que j&amp;#8217;ai mis les graines aux oiseaux dans le fond du jardin, les pies n&amp;#8217;arrêtent pas de faire le ménage des autres oiseaux en ramassant ce qui tombe. Elles viennent souvent par groupe de 3 voir 4 pies en même temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pic vert</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/picv/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:06:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/picv/</guid>
      <description>Dans la neige Un matin où les parents été présents, nous avons ouvert les volets du coté du salon et en observant, nous avons vu dans la neige, un pic vert en train de creuser des trous. Ils cherchent des vers ou les graines des plantes. Il est resté bien 1h30 à creuser sur le devant de la maison.
 Nous avons eu le temps de l&amp;#8217;observer, c&amp;#8217;est un oiseau dodu et très grand, facilement de la taille d&amp;#8217;une petite caille.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pic épeiche</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/pice/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:05:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/pice/</guid>
      <description>Dans l&amp;#8217;arbre Je suis dehors, et puis j&amp;#8217;entends toc toc dans du bois. Je regarde et ne vois rien. Puis je réentends toc toc sur du bois. Je finis par trouver d&amp;#8217;où ça vient, j&amp;#8217;observe attentivement, et je vois un gros oiseau. Après recherche, c&amp;#8217;est un pic épeiche. Il a passé bien 20 min à faire des trous dans un arbre mort.
  Dans le jardin Un matin, nous l&amp;#8217;avons vu près du jardin et près de la souche en décomposition en train de fouiller l&amp;#8217;herbe à la manière du pic vert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palombe</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/palombe/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:04:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/palombe/</guid>
      <description>Un matin, on se lève, on regarde les arbres au fond du jardin et là on voit deux oiseaux assez gros ressemblant un peu à un pigeon. Après recherche, c&amp;#8217;était des palombes. Au bout d&amp;#8217;une heure, on regarde dans les arbres et là, en fait, il y en avait plus de 10.
 J&amp;#8217;en n&amp;#8217;avais jamais vu et surtout autant.
 Elles sont restées toute la matinée puis on ne les a plus jamais revu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moineau domestique</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/moineau/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:01:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/moineau/</guid>
      <description>En bande Un matin, après avoir tondu, je regarde devant la terrasse, et je me rends compte qu&amp;#8217;il y avait au moins une vingtaine de petits oiseaux. Que des moineaux. Sûrement qu&amp;#8217;ils nous ont observés et une fois que nous sommes partis, ils ont investi les lieux.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mésange à tête bleue</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangeb/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:00:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangeb/</guid>
      <description>Premières observations On les voit souvent au printemps. Souvent en groupe de 2 ou 3. Elles sortent le matin ou le soir à la tombée de la nuit. Il faut dire qu&amp;#8217;elles sont vraiment très belles avec leur tête bleue.
 Quand elles volent, on les reconnait bien, car elles font comme des vagues.
 Un soir, j&amp;#8217;en ai vu 5 ou 6 voler en même temps.
  Repas Je leur mets des graines de tournesol dans une mangeoire à oiseaux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mésange charbonnière</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangec/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 13:54:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangec/</guid>
      <description>Descriptif On les voit en même temps que les mésanges à tête bleue mais on en voit beaucoup moins. Elle vole de la même façon. Elles sont reconnaissables à leur tête noire.
  Avec les graines Cet hiver, c&amp;#8217;est la première année que je mets des graines aux oiseaux. Les premiers oiseaux à s&amp;#8217;être approvisionnés, ce sont les mésanges charbonnières. Je soupçonne qu&amp;#8217;elles aient un nid dans les arbres en face.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merle (et Merlette)</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/merle/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 13:53:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/merle/</guid>
      <description>Dans le jardin Quand ces oiseaux sont en vol, je ne les reconnais pas toujours, mais je les trouve souvent au sol, dans le jardin en train de manger des insectes [1]
 Ils sont dès fois aussi près du cerisier et du ruisseau.
  Haie de Laurier Un couple de merle a élu domicile dans notre haie de Laurier. On les voit assez souvent voler de branche en branche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hirondelle</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/hirondelle/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 13:51:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/hirondelle/</guid>
      <description>Vol d&amp;#8217;un soir Un soir, par la fenêtre, je vois des oiseaux voler bas et nombreux. Après observation intensive, je me rends compte que ce sont 6 hirondelles qui tournoient dans le ciel juste au dessus de la maison. Leur vol et leur forme caractéristique ne laisse aucun doute sur ces oiseaux.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corneille</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/corneille/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 13:49:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/corneille/</guid>
      <description>Nous nous sommes rendu compte que dans les arbres au bord du ruisseau, des corneilles ont fait leur nid. Nous avions donc 2 corneilles de temps en temps dans le jardin. Au moment des naissances, c&amp;#8217;était plutôt 4. Ils avaient tendance d&amp;#8217;ailleurs à chasser les autres oiseaux. J&amp;#8217;avoue que leur noirceur, quand il fait gris donne un aspect assez lugubre aux choses. Par contre, quand il fait beau, le plumage est plutot noir profond reflet bleuté.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chardonneret élégant</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/chardonneret/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 13:48:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/chardonneret/</guid>
      <description>Ça c&amp;#8217;est un oiseau particulier, avec tellement de couleur. Rouge brun sur la tête avec une colerette blanche, du jaune sur les plumes des ailes, du brun du gris. Quel oiseau magnifique.
 Nous les avons vus par deux dans le jardin et toujours par deux. En vérifiant, là où ils se sont posés, c&amp;#8217;était sur une fourmillère. Donc je pense qu&amp;#8217;ils sont friands de fourmis.
 Les oiseaux sont revenus pour picorer les graines de pissenlit, ce qui nous arrange bien il faut bien le dire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bergeronnette grise</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/bergeronnette/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:53:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/bergeronnette/</guid>
      <description>Première fois C&amp;#8217;est la première année que j&amp;#8217;en vois. Je trouve cet oiseau très beau, noir, blanc et gris. J&amp;#8217;en avais une en train de manger des insectes contenus dans la mousse présente sur la terrasse à cause de la pluie abondante en ce printemps.
 Je l&amp;#8217;ai vu 2 jours de suite, mais je ne l&amp;#8217;ai pas revu depuis.
  Suite Finalement, elle a fini par revenir, elle est partie de la terrasse à pied et à fait le tour du jardin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epervier</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/epervier/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:43:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/epervier/</guid>
      <description>Dans le nid au fond du jardin Sam a vu l&amp;#8217;épervier se poser sur les arbres au fond du jardin, dans l&amp;#8217;ancien nid de corbeau. Il était magnifique, majestueux. On a pu l&amp;#8217;observer que quelques minutes. Il est reparti en déployant ces grandes ailes. Quel oiseau !
  Sur les piquets. Le long de la D3, entre le village et la forêt, il y en a toujours un sur un piquet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buse</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/buse/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 10:35:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/buse/</guid>
      <description>Prés de la forêt Quand on traverse la forêt, à un moment nous avons une clairière sur le bord de la route, et là de temps en temps, une buse est présente au sol et cherche à manger. Par période, on en voit tous les jours.
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>