<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cervidé on Nature en Lorraine</title>
    <link>https://muaries57.github.io/tags/cervid%C3%A9/index.xml</link>
    <description>Recent content in Cervidé on Nature en Lorraine</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <atom:link href="https://muaries57.github.io/tags/cervid%C3%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Chevreuil</title>
      <link>https://muaries57.github.io/proximite/chevreuil/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:41:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muaries57.github.io/proximite/chevreuil/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_au_fond_du_jardin&#34;&gt;Au fond du jardin&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Comme je le fais souvent, quand je rentre du boulot, je fais un tour du jardin. Des framboises sont présentes, je rentre à la maison et je reviens avec un bol pour en ramasser.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Je repasse derrière la haie, et puis je me mets à ramasser mes framboises &lt;sup class=&#34;footnote&#34;&gt;[&lt;a id=&#34;_footnoteref_1&#34; class=&#34;footnote&#34; href=&#34;#_footnote_1&#34; title=&#34;View footnote.&#34;&gt;1&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;. Puis tout d&amp;#8217;un coup, j&amp;#8217;entends qu&amp;#8217;on frappe derrière moi. Je me retourne, je ne vois rien, donc je continue. Puis voilà, que ça refrappe derrière moi.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Je me retourne mais cette fois ci, je ne suis plus seule, un magnifique chevreuil tape le sol avec ses sabots de l&amp;#8217;autre coté du ruisseau. Je ne suis pas tranquille, je l&amp;#8217;observe, lui aussi visiblement et puis je retourne à mes occupations.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Une fois fini, je repars vers la cuisine, à la limite de la haie, je me retourne, il est toujours là et me regarde partir.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Je suis assez impressionnée, car je n&amp;#8217;ai pas eu peur plus que ça de lui, lui n&amp;#8217;a pas fuit en me voyant si près de lui (environ 3m pas plus).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;footnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;div class=&#34;footnote&#34; id=&#34;_footnote_1&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;#_footnoteref_1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;. Mon framboisier se situe sur le terrain mais à la limite du ruisseau
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biche</title>
      <link>https://muaries57.github.io/proximite/biche/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 10:03:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muaries57.github.io/proximite/biche/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_seule_un_matin&#34;&gt;Seule un matin&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Un matin, j&amp;#8217;ouvre les volets. Je me rends compte qu&amp;#8217;au fond du jardin juste derrière le ruisseau, des feuilles bougent. je regarde plus attentivement, et je vois une masse marron fauve. Puis tout d&amp;#8217;un coup, une tête se lève. C&amp;#8217;est une biche. Quand on la voit de face, il n&amp;#8217;y a aucun doute. Elle nous observe aussi. Et on reste planté là, à s&amp;#8217;observer.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Je finis par partir car je travaille et il faut bien que je me prépare. Et puis au bout d&amp;#8217;un moment, je reviens quand même voir à la fenêtre et je me rends compte qu&amp;#8217;elle est toujours là mais de profil cette fois. Elle mange les feuilles des jeunes pousses.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Puis elle a finit par partir, mais je ne sais pas par où car je ne l&amp;#8217;ai pas vu.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_a_deux_en_journée&#34;&gt;A deux, en journée&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Un jour que Max était là, je vais à la fenêtre de notre chambre, je dis aux garçons de sortir et on se rend compte que 2 biches mangent les plantes à la lisière du ruisseau&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Quand nous avons approché, les deux biches sont partis en courant et bondissant au dessus des grillages des différents terrains en direction de la forêt.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>