<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rapace on Nature en Lorraine</title>
    <link>https://MuAries57.github.io/tags/rapace/</link>
    <description>Recent content in Rapace on Nature en Lorraine</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Feb 2016 11:12:29 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://MuAries57.github.io/tags/rapace/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Faucon crecerelle</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/fauconc/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 11:12:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/fauconc/</guid>
      <description>Sur un panneau stop J&amp;#8217;ai toujours en mémoire qu&amp;#8217;il y a des faucons crecerelles qui niche sur le Sacré Coeur, du coup, je ne m&amp;#8217;attendais pas à le voir sur un panneau stop en pleine campagne. Facilement reconnaissable grace à sa taille et à son ramage, c&amp;#8217;en était bien un. C&amp;#8217;était en rentrant du boulot, je pense qu&amp;#8217;il orbservait les champs, le soir approchant, pour trouver de quoi manger.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chouette effraie</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/chouette/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2016 21:29:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/chouette/</guid>
      <description>En rentrant de chez un ami On prend la route pour rentrer chez nous en revenant d&amp;#8217;une soirée &#34;Tup&#34;, et là, une magnifique chouette effraie traverse la route juste devant notre pare-brise. On l&amp;#8217;a bien reconnu grace à sa tête bien blanche facilement reconnaissable. J&amp;#8217;ai eu très peur qu&amp;#8217;elle s&amp;#8217;écrase sur la voiture, mais c&amp;#8217;est bon. C&amp;#8217;est passé tout prêt !
  Dérangement climatique Alors là, je ne comprends plus rien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epervier</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/epervier/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:43:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/epervier/</guid>
      <description>Dans le nid au fond du jardin Sam a vu l&amp;#8217;épervier se poser sur les arbres au fond du jardin, dans l&amp;#8217;ancien nid de corbeau. Il était magnifique, majestueux. On a pu l&amp;#8217;observer que quelques minutes. Il est reparti en déployant ces grandes ailes. Quel oiseau !
  Sur les piquets. Le long de la D3, entre le village et la forêt, il y en a toujours un sur un piquet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buse</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/buse/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 10:35:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/buse/</guid>
      <description>Prés de la forêt Quand on traverse la forêt, à un moment nous avons une clairière sur le bord de la route, et là de temps en temps, une buse est présente au sol et cherche à manger. Par période, on en voit tous les jours.
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>