<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mammifère on Nature en Lorraine</title>
    <link>https://muaries57.github.io/tags/mammif%C3%A8re/index.xml</link>
    <description>Recent content in Mammifère on Nature en Lorraine</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <atom:link href="https://muaries57.github.io/tags/mammif%C3%A8re/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hérisson</title>
      <link>https://muaries57.github.io/jardin/herisson/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 13:47:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muaries57.github.io/jardin/herisson/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;C&amp;#8217;est l&amp;#8217;appareil photo mis dans le jardin de nuit qui a révélé sa présence. On le voit en train de tourner entre le pommier et l&amp;#8217;appareil photo en train de farfouiller le sol. Il est resté un long moment puis est reparti vers le ruisseau.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sanglier</title>
      <link>https://muaries57.github.io/proximite/sanglier/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:51:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muaries57.github.io/proximite/sanglier/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_un_soir_dans_la_forêt&#34;&gt;Un soir dans la forêt&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ce soir, je suis rentrée du sport en voiture. Comme nous sommes en hiver, il fait nuit quand je rentre. Je roule dans la forêt, je suis seule donc en plein phare. je roule et au loin, j&amp;#8217;aperçois une grosse masse en limite de chaussée. Plus j&amp;#8217;avance et plus je trouve que cette masse est vraiment importante. Je ralentis quand je suis en approche et là, tout d&amp;#8217;un coup, la masse tourne la tête. Elle a des défenses, c&amp;#8217;est un énorme sanglier. Ses yeux sont à hauteur de pare-brise. Là, j&amp;#8217;ai eu vraiment peur. Comme je ne sais pas quoi faire dans ses cas là, je n&amp;#8217;ai rien fait à part freiner un peu plus.
Je pense qu&amp;#8217;à un moment, il en a eu marre d&amp;#8217;avoir mes phares dans la tête, du coup il est reparti dans la forêt.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;500 m plus loin, je me rends compte qu&amp;#8217;à la limite de la forêt, un marcassin était présent.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Quelle soirée !&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_a_l_entrée_du_village&#34;&gt;A l&amp;#8217;entrée du village&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Encore une fois, un soir en rentrant du sport, à la sortie de la foret et avant de rentrer dans le village, j&amp;#8217;ai rencontré 4 sangliers sur le bord de la route. J&amp;#8217;avoue que je n&amp;#8217;étais pas tranquille.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renard</title>
      <link>https://muaries57.github.io/proximite/renard/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:50:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muaries57.github.io/proximite/renard/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_prés_du_ruisseau&#34;&gt;Prés du ruisseau&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Nous avons derrière le jardin, un espèce de bosquet. Un jour, dans l&amp;#8217;après midi, on voit en bas de ce bosquet quelque-chose de roux fauve qui passe et là, dans le trou du bosquet, je vois un beau renard. Heureusement, nous n&amp;#8217;avons pas de poule, ce qui n&amp;#8217;est pas le cas des gens de l&amp;#8217;autre coté du champs.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Il a passé son chemin comme ça, sans rien dire, mais vraiment très près de chez nous.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_vers_gomelange&#34;&gt;Vers Gomelange&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Je prends la route pour aller à la poste, et puis au milieu de la route, je vois un renard. Je ralentis pour le laisser passer. Mais celui-ci reste au milieu et me regarde. Je m&amp;#8217;arrête. Il attend. Au bout de 5 minutes, le renard repart et va dans le champ. Et puis, je suis repartie&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_dans_le_champs&#34;&gt;Dans le champs&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Tous les matins, ces derniers temps, on voit un renard, et puis ce matin, on a vu le renard plonger dans son terrier. Ce qui est marrant, c&amp;#8217;est que ce terrier se situe en plein milieu d&amp;#8217;un champ où sont en permanance des vaches. En même temps les vaches n&amp;#8217;ont pas l&amp;#8217;air perturbé par la présence de ce renard en permanence.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_en_revenant_de_nuit&#34;&gt;En revenant de nuit&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Je voyais deux billes qui reflétait dans les phares de la voiture sur le coté de la route.  Une fois qu&amp;#8217;il était plus près, j&amp;#8217;ai pu voir un beau renard longer la route.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_dans_le_jardin&#34;&gt;Dans le jardin&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;L&amp;#8217;appareil photo mis dans le jardin révèle la présence d&amp;#8217;un renard traversant le jardin. Il venait du ruisseau puis remontait vers le garage.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_dans_la_rue&#34;&gt;Dans la rue&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Un soir,  je suis rentrée un peu tard. Il faisait nuit et il y avait du brouillard, et au milieu de la rue, j&amp;#8217;ai vu un magnifique renard. Bien costaud. Il est resté là, au milieu de la rue sans bouger, puis il est parti dans un des jardins des habitants du village.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martre</title>
      <link>https://muaries57.github.io/proximite/martre/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:49:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muaries57.github.io/proximite/martre/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_dans_le_champs&#34;&gt;Dans le champs&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Alors là, se fut une belle découverte, 3 martres courant et sautant dans le champs. Elles se sont arrêtées pour nous regarder. Au début, nous avons cru à une fouine mais non, c&amp;#8217;était bien des martres.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_dans_le_jardin&#34;&gt;Dans le jardin&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;L&amp;#8217;appareil photo révèle la présence d&amp;#8217;un animal traversant le jardin à une vitesse importante, forme et taille de la martre. Nous sommes quasiment sur que ça en était une.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Après plusieurs prises de l&amp;#8217;appareil photo, c&amp;#8217;est bien une martre qui passe dans le fond du jardin. Cette bête court vite et aime jouer.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lapin</title>
      <link>https://muaries57.github.io/proximite/lapin/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:44:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muaries57.github.io/proximite/lapin/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_un_matin&#34;&gt;Un matin&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ce n&amp;#8217;est pas moi que l&amp;#8217;ai vu, c&amp;#8217;est sam en voiture en sortant du village. Dans un champ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_en_rentrant_du_boulot&#34;&gt;En rentrant du boulot&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;En sortant de la forêt donc entre la forêt et notre village, un lapin en limite de route dans le champ de l&amp;#8217;agriculteur.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chevreuil</title>
      <link>https://muaries57.github.io/proximite/chevreuil/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:41:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muaries57.github.io/proximite/chevreuil/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_au_fond_du_jardin&#34;&gt;Au fond du jardin&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Comme je le fais souvent, quand je rentre du boulot, je fais un tour du jardin. Des framboises sont présentes, je rentre à la maison et je reviens avec un bol pour en ramasser.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Je repasse derrière la haie, et puis je me mets à ramasser mes framboises &lt;sup class=&#34;footnote&#34;&gt;[&lt;a id=&#34;_footnoteref_1&#34; class=&#34;footnote&#34; href=&#34;#_footnote_1&#34; title=&#34;View footnote.&#34;&gt;1&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;. Puis tout d&amp;#8217;un coup, j&amp;#8217;entends qu&amp;#8217;on frappe derrière moi. Je me retourne, je ne vois rien, donc je continue. Puis voilà, que ça refrappe derrière moi.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Je me retourne mais cette fois ci, je ne suis plus seule, un magnifique chevreuil tape le sol avec ses sabots de l&amp;#8217;autre coté du ruisseau. Je ne suis pas tranquille, je l&amp;#8217;observe, lui aussi visiblement et puis je retourne à mes occupations.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Une fois fini, je repars vers la cuisine, à la limite de la haie, je me retourne, il est toujours là et me regarde partir.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Je suis assez impressionnée, car je n&amp;#8217;ai pas eu peur plus que ça de lui, lui n&amp;#8217;a pas fuit en me voyant si près de lui (environ 3m pas plus).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;footnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;div class=&#34;footnote&#34; id=&#34;_footnote_1&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;#_footnoteref_1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;. Mon framboisier se situe sur le terrain mais à la limite du ruisseau
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chat sauvage</title>
      <link>https://muaries57.github.io/proximite/chat/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 10:36:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muaries57.github.io/proximite/chat/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_clairière_dans_la_forêt&#34;&gt;Clairière dans la forêt&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ce jour là, je fus sacrément surprise, à la sortie de la forêt, un chat sauvage, facilement reconnaissable à son pelage et à sa taille. J&amp;#8217;avais jamais vu un chat sauvage comme ça. Pour le coup, on reconnait bien la démarche du félin dans toute sa splendeur.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blaireau</title>
      <link>https://muaries57.github.io/proximite/blaireau/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 10:31:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muaries57.github.io/proximite/blaireau/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_dans_la_forêt&#34;&gt;Dans la forêt&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Un matin, on passe et on voit un blaireau touché par une voiture dans un endroit assez escarpé. je pense qu&amp;#8217;il s&amp;#8217;est fait piéger.
Les deux matins qui ont suivi, un nouveau blaireau touché par une voiture au même endroit mais plus petit ! C&amp;#8217;est triste.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;J&amp;#8217;en ai vu un en vie (heureusement), un soir, en rentrant du travail à la tombée de la nuit.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biche</title>
      <link>https://muaries57.github.io/proximite/biche/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 10:03:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muaries57.github.io/proximite/biche/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_seule_un_matin&#34;&gt;Seule un matin&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Un matin, j&amp;#8217;ouvre les volets. Je me rends compte qu&amp;#8217;au fond du jardin juste derrière le ruisseau, des feuilles bougent. je regarde plus attentivement, et je vois une masse marron fauve. Puis tout d&amp;#8217;un coup, une tête se lève. C&amp;#8217;est une biche. Quand on la voit de face, il n&amp;#8217;y a aucun doute. Elle nous observe aussi. Et on reste planté là, à s&amp;#8217;observer.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Je finis par partir car je travaille et il faut bien que je me prépare. Et puis au bout d&amp;#8217;un moment, je reviens quand même voir à la fenêtre et je me rends compte qu&amp;#8217;elle est toujours là mais de profil cette fois. Elle mange les feuilles des jeunes pousses.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Puis elle a finit par partir, mais je ne sais pas par où car je ne l&amp;#8217;ai pas vu.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;sect2&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;_a_deux_en_journée&#34;&gt;A deux, en journée&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Un jour que Max était là, je vais à la fenêtre de notre chambre, je dis aux garçons de sortir et on se rend compte que 2 biches mangent les plantes à la lisière du ruisseau&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;paragraph&#34;&gt;
&lt;p&gt;Quand nous avons approché, les deux biches sont partis en courant et bondissant au dessus des grillages des différents terrains en direction de la forêt.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>