<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regions on Nature en Lorraine</title>
    <link>https://MuAries57.github.io/region/</link>
    <description>Recent content in Regions on Nature en Lorraine</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 May 2016 13:46:18 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://MuAries57.github.io/region/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Canard colvert</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/canardv/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2016 13:46:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/canardv/</guid>
      <description>Dans la Moselle A Metz, sur les bras de Moselle ou sur le plan d&amp;#8217;eau, des familles de colvert sont présentes. Comme sur beaucoup de plan d&amp;#8217;eau en France. Ce n&amp;#8217;est pas un animal agressif, il se laisse nourrir par les gens qui passent.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouette d&#39;Egypte</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/ouette/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2016 19:42:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/ouette/</guid>
      <description>A Metz Sur la moselle, on voit deux gros canards sur un barage de la rivière. Je suis restée longtemps à les observer. Je les trouvais gros pour des canards et d&amp;#8217;une couleur assez atipique. Après une longue recherche, j&amp;#8217;ai trouvé ce que c&amp;#8217;était, des ouettes d&amp;#8217;Egyptes. Visiblement, l&amp;#8217;espèce à été introduite en Allemagne, Hollande et Angleterre. Visiblement, elle commence à descendre.
 C&amp;#8217;est vraiment plus gros qu&amp;#8217;un canard et assez particulier au niveau couleur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faucon crecerelle</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/fauconc/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 11:12:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/fauconc/</guid>
      <description>Sur un panneau stop J&amp;#8217;ai toujours en mémoire qu&amp;#8217;il y a des faucons crecerelles qui niche sur le Sacré Coeur, du coup, je ne m&amp;#8217;attendais pas à le voir sur un panneau stop en pleine campagne. Facilement reconnaissable grace à sa taille et à son ramage, c&amp;#8217;en était bien un. C&amp;#8217;était en rentrant du boulot, je pense qu&amp;#8217;il orbservait les champs, le soir approchant, pour trouver de quoi manger.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mouette</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/mouette/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 12:02:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/mouette/</guid>
      <description>Au plan d&amp;#8217;eau Cet oiseau pour moi, vit au bord de la mer. Et là, pour le coup, nous en sommes loin. Mais nous voyons quelques mouettes souvent au plan d&amp;#8217;eau. Je pense que c&amp;#8217;est un oiseau qui fait le ménage, car souvent, nous le voyons &#34;nettoyer&#34; les déchets alimentaires laissés par les promeneurs
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cormoran</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/cormoran/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 11:51:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/cormoran/</guid>
      <description>Sur la rivière Un matin, en allant au boulot, le long de la rivière (assez haute ce jour là), un oiseau noir assez atypique pour la région se trouvait sur une branche, en y regardant de plus près, c&amp;#8217;était un cormoran. Je pensais pas le voir un jour dans notre région, car pour moi, cette oiseau vit au bord de la mer.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cygne</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/cygne/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 11:50:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/cygne/</guid>
      <description>Le long de la seille Il y a un endroit à Metz, le long de la seille, près de la pointe du Temple Neuf où il y a toujours un regroupement de cygnes. Je pense que les gens les nourrissent, donc ils attendent à manger. Quand on s&amp;#8217;approche trop près d&amp;#8217;eux, ils deviennent vite agréssifs.
  Vu depuis la fenêtre du boulot. Mon bureau donne sur la rivière, donc souvent en journée, je vois des vols de cygne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chouette effraie</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/chouette/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2016 21:29:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/chouette/</guid>
      <description>En rentrant de chez un ami On prend la route pour rentrer chez nous en revenant d&amp;#8217;une soirée &#34;Tup&#34;, et là, une magnifique chouette effraie traverse la route juste devant notre pare-brise. On l&amp;#8217;a bien reconnu grace à sa tête bien blanche facilement reconnaissable. J&amp;#8217;ai eu très peur qu&amp;#8217;elle s&amp;#8217;écrase sur la voiture, mais c&amp;#8217;est bon. C&amp;#8217;est passé tout prêt !
  Dérangement climatique Alors là, je ne comprends plus rien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vanneau huppé</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/vanneau/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:25:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/vanneau/</guid>
      <description>Dans le nord En partant de chez les parents de Sam, nous voyons dans un champ, de beaux oiseaux à dominante noire et une crête sur la tête. Il y en avait vraiment beaucoup. Nous les avons observés un petit moment. C&amp;#8217;était des vanneaux huppés. Je pense qu&amp;#8217;ils étaient en migration car je n&amp;#8217;en ai jamais revus depuis.
  Dans un champ. Cela faisait bien longtemps qu&amp;#8217;on en avait pas vu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Héron cendré</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/heron/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:24:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/heron/</guid>
      <description>Congrès Un midi, en me baladant pendant la pause, sur l&amp;#8217;île au milieu de la Seille, une trentaine ou une quarantaine de hérons cendrés en train d&amp;#8217;attendre. C&amp;#8217;était tellement bizarre. Comme s&amp;#8217;il y avait un rassemblement. Ils sont restés là 3 jours puis ils sont partis.
  Dans un marais Sur la route de Boulay, un champ reste toujours innondé, un marais vraisemblablement. A cet endroit, souvent un héron attend.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aigrette</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/region/aigrette/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:23:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/region/aigrette/</guid>
      <description>Dans un champ Les aigrettes, quand j&amp;#8217;en aperçois, sont rarement seules. Souvent par deux ou même en groupe. Facilement reconnaissable avec son allure d&amp;#8217;échassier et sa couleur toute blanche. Malheureusement, j&amp;#8217;en ai vu rarement voler.
  Dans les inondations Je suis passée le long de la nied ce matin, et celle-ci avait bien débordé de son lit. en regardant dans les petits marais formés par l&amp;#8217;eau, j&amp;#8217;ai pu voir des aigrettes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>