<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Proximites on Nature en Lorraine</title>
    <link>https://MuAries57.github.io/proximite/</link>
    <description>Recent content in Proximites on Nature en Lorraine</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Apr 2016 19:30:44 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://MuAries57.github.io/proximite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Perdrix</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/perdrix/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 19:30:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/perdrix/</guid>
      <description>A la sortie du village On sort de notre village, et dans un champ, une dizaine de perdrix qui attendait le long de la route. Je ne les ai jamais revu.
  Dans le Nord Lors d&amp;#8217;une balade à coté des champs, en marchant, tout d&amp;#8217;un coup, 3 perdrix au décollage.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bouvreuil pivoine</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/bouvreuil/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 19:30:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/bouvreuil/</guid>
      <description>A coté du champ de tir Mon oeil a été atiré par cet oiseau. Il avait un champ particulier, doux et mélancolique. Avec les jumelles, je l&amp;#8217;ai observé, et je m&amp;#8217;aperçois qu&amp;#8217;il est presque tout rouge. Mais quel oiseau magnifique. Il a chanté un moment puis il est parti dans un buisson ou je l&amp;#8217;ai perdu de vu.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faisan</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/faisan/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 19:30:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/faisan/</guid>
      <description>Dans un champ En rentrant un soir, il était sur le bord de la route, à l&amp;#8217;entrée d&amp;#8217;un village voisin. Quel magnifique oiseau.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palombe</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/palombe/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:04:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/palombe/</guid>
      <description>Un matin, on se lève, on regarde les arbres au fond du jardin et là on voit deux oiseaux assez gros ressemblant un peu à un pigeon. Après recherche, c&amp;#8217;était des palombes. Au bout d&amp;#8217;une heure, on regarde dans les arbres et là, en fait, il y en avait plus de 10.
 J&amp;#8217;en n&amp;#8217;avais jamais vu et surtout autant.
 Elles sont restées toute la matinée puis on ne les a plus jamais revu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sanglier</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/sanglier/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:51:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/sanglier/</guid>
      <description>Un soir dans la forêt Ce soir, je suis rentrée du sport en voiture. Comme nous sommes en hiver, il fait nuit quand je rentre. Je roule dans la forêt, je suis seule donc en plein phare. je roule et au loin, j&amp;#8217;aperçois une grosse masse en limite de chaussée. Plus j&amp;#8217;avance et plus je trouve que cette masse est vraiment importante. Je ralentis quand je suis en approche et là, tout d&amp;#8217;un coup, la masse tourne la tête.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renard</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/renard/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:50:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/renard/</guid>
      <description>Prés du ruisseau Nous avons derrière le jardin, un espèce de bosquet. Un jour, dans l&amp;#8217;après midi, on voit en bas de ce bosquet quelque-chose de roux fauve qui passe et là, dans le trou du bosquet, je vois un beau renard. Heureusement, nous n&amp;#8217;avons pas de poule, ce qui n&amp;#8217;est pas le cas des gens de l&amp;#8217;autre coté du champs.
 Il a passé son chemin comme ça, sans rien dire, mais vraiment très près de chez nous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martre</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/martre/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:49:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/martre/</guid>
      <description>Dans le champs Alors là, se fut une belle découverte, 3 martres courant et sautant dans le champs. Elles se sont arrêtées pour nous regarder. Au début, nous avons cru à une fouine mais non, c&amp;#8217;était bien des martres.
  Dans le jardin L&amp;#8217;appareil photo révèle la présence d&amp;#8217;un animal traversant le jardin à une vitesse importante, forme et taille de la martre. Nous sommes quasiment sur que ça en était une.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lapin</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/lapin/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:44:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/lapin/</guid>
      <description>Un matin Ce n&amp;#8217;est pas moi que l&amp;#8217;ai vu, c&amp;#8217;est sam en voiture en sortant du village. Dans un champ.
  En rentrant du boulot En sortant de la forêt donc entre la forêt et notre village, un lapin en limite de route dans le champ de l&amp;#8217;agriculteur.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epervier</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/epervier/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:43:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/epervier/</guid>
      <description>Dans le nid au fond du jardin Sam a vu l&amp;#8217;épervier se poser sur les arbres au fond du jardin, dans l&amp;#8217;ancien nid de corbeau. Il était magnifique, majestueux. On a pu l&amp;#8217;observer que quelques minutes. Il est reparti en déployant ces grandes ailes. Quel oiseau !
  Sur les piquets. Le long de la D3, entre le village et la forêt, il y en a toujours un sur un piquet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chevreuil</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/chevreuil/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:41:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/chevreuil/</guid>
      <description>Au fond du jardin Comme je le fais souvent, quand je rentre du boulot, je fais un tour du jardin. Des framboises sont présentes, je rentre à la maison et je reviens avec un bol pour en ramasser.
 Je repasse derrière la haie, et puis je me mets à ramasser mes framboises [1]. Puis tout d&amp;#8217;un coup, j&amp;#8217;entends qu&amp;#8217;on frappe derrière moi. Je me retourne, je ne vois rien, donc je continue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chat sauvage</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/chat/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 10:36:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/chat/</guid>
      <description>Clairière dans la forêt Ce jour là, je fus sacrément surprise, à la sortie de la forêt, un chat sauvage, facilement reconnaissable à son pelage et à sa taille. J&amp;#8217;avais jamais vu un chat sauvage comme ça. Pour le coup, on reconnait bien la démarche du félin dans toute sa splendeur.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buse</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/buse/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 10:35:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/buse/</guid>
      <description>Prés de la forêt Quand on traverse la forêt, à un moment nous avons une clairière sur le bord de la route, et là de temps en temps, une buse est présente au sol et cherche à manger. Par période, on en voit tous les jours.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blaireau</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/blaireau/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 10:31:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/blaireau/</guid>
      <description>Dans la forêt Un matin, on passe et on voit un blaireau touché par une voiture dans un endroit assez escarpé. je pense qu&amp;#8217;il s&amp;#8217;est fait piéger. Les deux matins qui ont suivi, un nouveau blaireau touché par une voiture au même endroit mais plus petit ! C&amp;#8217;est triste.
 J&amp;#8217;en ai vu un en vie (heureusement), un soir, en rentrant du travail à la tombée de la nuit.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biche</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/biche/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 10:03:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/biche/</guid>
      <description>Seule un matin Un matin, j&amp;#8217;ouvre les volets. Je me rends compte qu&amp;#8217;au fond du jardin juste derrière le ruisseau, des feuilles bougent. je regarde plus attentivement, et je vois une masse marron fauve. Puis tout d&amp;#8217;un coup, une tête se lève. C&amp;#8217;est une biche. Quand on la voit de face, il n&amp;#8217;y a aucun doute. Elle nous observe aussi. Et on reste planté là, à s&amp;#8217;observer.
 Je finis par partir car je travaille et il faut bien que je me prépare.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>