<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Occasionnel on Nature en Lorraine</title>
    <link>https://MuAries57.github.io/tags/occasionnel/</link>
    <description>Recent content in Occasionnel on Nature en Lorraine</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 May 2016 08:43:16 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://MuAries57.github.io/tags/occasionnel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Verdier</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/verdier/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2016 08:43:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/verdier/</guid>
      <description>Dans le jardin En meute, 4 ou 5 verdiers en train de manger les graines et bourgeons laissés après la tonte de la pelouse. On en voit quand même que rarement.
 la photo est de moi :)
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perdrix</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/proximite/perdrix/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 19:30:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/proximite/perdrix/</guid>
      <description>A la sortie du village On sort de notre village, et dans un champ, une dizaine de perdrix qui attendait le long de la route. Je ne les ai jamais revu.
  Dans le Nord Lors d&amp;#8217;une balade à coté des champs, en marchant, tout d&amp;#8217;un coup, 3 perdrix au décollage.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grive musicienne</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/grivemu/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 18:39:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/grivemu/</guid>
      <description>Le long de la haie En début d&amp;#8217;après midi, un oiseau de la taille d&amp;#8217;un gros merle, déambule le long de la haie. Il picore le sol. Il est resté là une bonne vingtaine de minutes. La haie donnant juste en face des fenêtres, nous avons pu l&amp;#8217;observer en toute tranquilité.
 La photo est de nous :)
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geai Des Chênes</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/geaideschenes/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 09:47:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/geaideschenes/</guid>
      <description>Au pied du pommier Ce matin, ce bel oiseau était dans mon jardin en train de chercher des insectes. Il est resté un bon moment. Nous en avons aperçu un deuxième pas très loin. Comme nous sommes fin mars, je soupçonne que ce soit un couple car nous sommes en période de reproduction pour plein d&amp;#8217;oiseaux.
 Il faut dire que c&amp;#8217;est un oiseau imposant car de bonne taille. Je n&amp;#8217;avais jamais vu cet oiseau de si près.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mésange à longue queue</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangel/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 17:45:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangel/</guid>
      <description>Le long du ruisseau Un couple de mésange à longue queue n&amp;#8217;arrétait pas de virevolter le long du ruisseau. Ce n&amp;#8217;est pas un oiseau que j&amp;#8217;ai souvent vu, mais là j&amp;#8217;ai passé du temps à les observer. Ils sont passés très près de moi, sans crainte. Ils étaient à moins d&amp;#8217;un mètre et faisait des ronds autour de moi. Leur queue est magnifique, longue et évasée.
 J&amp;#8217;espère que je les reverrai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grive litorne</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/grivel/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 11:11:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/grivel/</guid>
      <description>En bande un samedi matin, dans les arbres au fond du jardin, 8 oiseaux semblables. Il a fallu un moment pour savoir quel genre d&amp;#8217;oiseau c&amp;#8217;était. De taille conséquente. Puis après recherche, c&amp;#8217;était des grives litornes. Nous sommes restés un moment à les regarder en train de se déplacer d&amp;#8217;arbre en arbre pour se rassembler.
  Dans un fossé En nous baladant dans la neige, en plein mois de mars, nous avons aperçu cette oiseau dans le fossé, Il cherchait à se nourrir dans les eaux de ruissellement et dans les herbes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mésange nonnette</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangen/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2016 10:26:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/mesangen/</guid>
      <description>Dans le distributeur de graines C&amp;#8217;est vraiment la première fois que je vois ce type de mésange, un &#34;poil&#34; plus petite que les mésanges à tête bleue ou les mésanges charbonnières. Moins de couleur aussi. Ce matin, c&amp;#8217;était un couple que se relayait. Quand une était dans les graines, la deuxième était sur la branche en dessous, puis au bout de quelques secondes, elles échangaient leur place.
 Les mésanges nonettes sont revenues dans la mangeoire à oiseau, elles se rapprochent et n&amp;#8217;ont presque plus peur de moi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pic épeiche</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/pice/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 14:05:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/pice/</guid>
      <description>Dans l&amp;#8217;arbre Je suis dehors, et puis j&amp;#8217;entends toc toc dans du bois. Je regarde et ne vois rien. Puis je réentends toc toc sur du bois. Je finis par trouver d&amp;#8217;où ça vient, j&amp;#8217;observe attentivement, et je vois un gros oiseau. Après recherche, c&amp;#8217;est un pic épeiche. Il a passé bien 20 min à faire des trous dans un arbre mort.
  Dans le jardin Un matin, nous l&amp;#8217;avons vu près du jardin et près de la souche en décomposition en train de fouiller l&amp;#8217;herbe à la manière du pic vert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hirondelle</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/hirondelle/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 13:51:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/hirondelle/</guid>
      <description>Vol d&amp;#8217;un soir Un soir, par la fenêtre, je vois des oiseaux voler bas et nombreux. Après observation intensive, je me rends compte que ce sont 6 hirondelles qui tournoient dans le ciel juste au dessus de la maison. Leur vol et leur forme caractéristique ne laisse aucun doute sur ces oiseaux.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecureuil</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/ecureuil/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 13:49:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/ecureuil/</guid>
      <description>Un matin où j&amp;#8217;étais toute seule à la maison, j&amp;#8217;entends gratter sur la porte d&amp;#8217;entrée avec insistance. Je prends quand même peur, mais je decide d&amp;#8217;aller ouvrir la porte pour voir ce qu&amp;#8217;il se passe. J&amp;#8217;ouvre et qu&amp;#8217;est ce que je vois, un écureuil qui passe de long en large devant la porte. Je referme la porte. J&amp;#8217;entends re-gratter sur la porte, j&amp;#8217;ouvre la porte plus violemment, et là, l&amp;#8217;écureuil s&amp;#8217;en va.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chardonneret élégant</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/chardonneret/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 13:48:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/chardonneret/</guid>
      <description>Ça c&amp;#8217;est un oiseau particulier, avec tellement de couleur. Rouge brun sur la tête avec une colerette blanche, du jaune sur les plumes des ailes, du brun du gris. Quel oiseau magnifique.
 Nous les avons vus par deux dans le jardin et toujours par deux. En vérifiant, là où ils se sont posés, c&amp;#8217;était sur une fourmillère. Donc je pense qu&amp;#8217;ils sont friands de fourmis.
 Les oiseaux sont revenus pour picorer les graines de pissenlit, ce qui nous arrange bien il faut bien le dire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colombe</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/colombe/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 13:48:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/colombe/</guid>
      <description>Sur le toit En revenant d&amp;#8217;une balade dans le village, je vois un oiseau blanc ressemblant à un gros pigeon. Ce qui me frappe c&amp;#8217;est qu&amp;#8217;il est vraiment tout blanc. Elle est restée là un bon moment, j&amp;#8217;ai eu le temps de rentrer dans la maison, de ressortir avec l&amp;#8217;appareil photo, de la prendre et de l&amp;#8217;observer. J&amp;#8217;avais l&amp;#8217;impression qu&amp;#8217;elle me regardait, mais en tout cas, elle ne s&amp;#8217;est pas envolé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bergeronnette grise</title>
      <link>https://MuAries57.github.io/jardin/bergeronnette/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 12:53:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://MuAries57.github.io/jardin/bergeronnette/</guid>
      <description>Première fois C&amp;#8217;est la première année que j&amp;#8217;en vois. Je trouve cet oiseau très beau, noir, blanc et gris. J&amp;#8217;en avais une en train de manger des insectes contenus dans la mousse présente sur la terrasse à cause de la pluie abondante en ce printemps.
 Je l&amp;#8217;ai vu 2 jours de suite, mais je ne l&amp;#8217;ai pas revu depuis.
  Suite Finalement, elle a fini par revenir, elle est partie de la terrasse à pied et à fait le tour du jardin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>